【排隊捱斬】劉華演唱會門票炒貴14倍至1.5萬天價 歌迷會喻勿買黃牛票

柴灣今凌晨的斬人血案，受害人當時正通宵輪候劉德華演唱會的門票，令人關注是否事主「損害」了黃牛黨的利潤致無辜捱斬。《蘋果》今翻查Ticketbuynow及Viagogo等門票中介網站，發現原價980元的劉德華唱會最貴一級門票，竟被炒至9,800至1.5萬元不等的天價，即是叫價較原價貴了9至14倍不等，反映炒風熾熱。其中Ticketbuynow網站更以「代購」作招徠，但從表面看來，有關天價門票與黃牛票並無分別。

「劉德華粉絲同學會」fb則向劉德華的擁躉公開呼籲，切勿光顧這些來歷不明及巧立名目的非官方途徑出售門票：「請不要相信，非官方網站宣傳有劉德華(香港)演唱會票，並聲稱提供預訂及代購門票服務。提醒大家購票，勿信非官方不確實訊息，以免受騙損失。」

不少劉德華的擁躉則訴苦，指香港演唱會門票一票難求，像早前某銀行的信用卡雖一度提供優先訂票，但當天購票網站繁忙得近乎癱瘓，根本無法登入買票。不少粉絲都希望今次劉德華演唱會能考慮引入「實名制」，以打擊熾熱的炒賣黃牛票活動。

現時暫未知道叫價1萬至1.5萬元的劉德華演唱會門票究竟是否有承接（成交），但《蘋果》發現最近確曾有人以6,861元的高價買入過最高級別的門票(980元)，這價錢已經較原價貴了6倍。不過警方恐怕無法對黃牛黨採取行動，理由是今次演唱會在康文署轄下的紅磡香港體育館進行，但紅館是政府場地故獲得豁免，毋須領取公眾娛樂場所牌照。故《公眾娛樂場所條例》中的「賣黃牛票即屬違法」的法例，亦不適用於紅館舉行的演唱會，令涉及紅館的黃牛票活動形同無王管，外界早質疑這是嚴重的法例監管漏洞。